%%
%% Capítulo 2: Regras gerais de estilo
%%
\mychapter{Fundamentação Teórica2}
\label{Cap:FundamentacaoTeorica2}

\section{Introdução}
Neste capítulo será apresentado duas abordagens de representação do conhecimento. São eles o método Conexionista e o Simbólico. Serão apresentadas as características e classificação de cada método apresentando os conceitos e suas limitações. Mais adiante são apresentados uma nova tendência de inteligência artificial que são conhecidos como Sistemas Híbrido que unem as vantagens de cada paradigma de representação do conhecimento. O texto está estruturado em apresentar mais destaque a conceitos que serão utilizados neste trabalho.

\section{Representação do Conhecimento}
\subsection{Método Simbólico}

Os métodos simbólicos de representação do conhecimento possuem este nome por representar o conhecimento através de símbolos conhecidos. Os símbolos descrevem as situações que podem acontecer a partir de determinado estado ou situação a que se apresenta determinado processo. Na indústria, poderíamos determinar os símbolos como sendo temperatura, pressão ou vazão. E os estados seriam situações de medições destas grandezas. Ao combinarmos vários símbolos, estamos apresentando uma configuração que pode desencadear numa ação. Ação esta que é resultado de uma série de eventos que ocorreram para alcançarmos a situação original.

Inicialmente a inteligência artificial começou a proposta em resolver problemas. Para isso, os símbolos deveriam ser precisamente descritos 

Os primeiros sistemas de inteligência artificial foram os sistemas resolvedores de
problemas. A programação deste tipo de sistemas requer uma especificação precisa do
problema em termos de estados e operações sobre estes estados. A solução de um problema é
dada ao atingir-se o estado final especificado a partir da aplicação de um conjunto de operações
sobre o estado inicial. O conjunto de passos a serem realizados do estado inicial ao final
constitui a solução do problema. A especificação do problema é uma representação simbólica,
fornecida de tal maneira que um algoritmo seja capaz de operar sobre esta representação e
reproduzir uma representação simbólica da solução.



